\section{Chi tiết triển khai}

\subsection{Frontend}

Frontend được xây dựng bằng HTML, CSS và JavaScript. Ứng dụng cung cấp giao diện đăng ký, đăng nhập, danh sách công việc, form tạo công việc và các thao tác cập nhật, xóa, lọc theo mức độ ưu tiên hoặc ngày hết hạn.

Sau khi đăng nhập thành công qua Cognito, frontend lưu JWT token và gửi token này trong header \texttt{Authorization} cho mọi request đến API \texttt{/tasks}. CORS được cấu hình chỉ cho phép origin là CloudFront domain của ứng dụng, không sử dụng wildcard \texttt{*}.

\subsection{Lưu trữ frontend bằng S3 và CloudFront}

S3 bucket frontend có dạng \texttt{taskmanager-ui-<unique-id>}. Bucket được cấu hình:

\begin{itemize}
    \item Bật cả bốn tùy chọn Block Public Access.
    \item Không bật Static Website Hosting.
    \item Không cho phép truy cập object trực tiếp qua URL S3.
    \item Bucket policy chỉ cho phép CloudFront service principal đọc object thông qua OAC.
\end{itemize}

CloudFront distribution được tạo với S3 bucket làm origin, bật Origin Access Control và đặt default root object là \texttt{index.html}. Người dùng chỉ truy cập frontend qua CloudFront domain của ứng dụng.

\subsection{Backend API}

Backend sử dụng Node.js 20.x trên AWS Lambda. Mỗi chức năng CRUD được triển khai thành một Lambda function riêng, có IAM role riêng và được map với một endpoint tương ứng trong API Gateway REST API.

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|p{2.2cm}|p{3cm}|p{4cm}|p{4cm}|}
\hline
\textbf{Method} & \textbf{Path} & \textbf{Lambda function} & \textbf{Chức năng} \\
\hline
GET & \texttt{/tasks} & \texttt{GetTasksFunction} & Lấy danh sách công việc của user từ DynamoDB. \\
\hline
POST & \texttt{/tasks} & \texttt{CreateTaskFunction} & Tạo công việc mới và ghi vào DynamoDB. \\
\hline
PUT & \texttt{/tasks/\{id\}} & \texttt{UpdateTaskFunction} & Cập nhật công việc theo \texttt{taskId}. \\
\hline
DELETE & \texttt{/tasks/\{id\}} & \texttt{DeleteTaskFunction} & Xóa công việc theo \texttt{taskId}. \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Các endpoint backend API}
\end{table}

Tất cả Lambda function đều stateless. Mỗi request được xử lý độc lập, dữ liệu bền vững được lưu trong DynamoDB thay vì lưu trong bộ nhớ Lambda.

\subsection{DynamoDB}

Bảng DynamoDB \texttt{TasksTable} lưu dữ liệu công việc với schema chính như sau:

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|p{3cm}|p{2.5cm}|p{3cm}|p{5cm}|}
\hline
\textbf{Thuộc tính} & \textbf{Kiểu} & \textbf{Vai trò} & \textbf{Mô tả} \\
\hline
\texttt{taskId} & String & Partition key & UUID của công việc. \\
\hline
\texttt{userId} & String & GSI partition key & ID người dùng sở hữu công việc. \\
\hline
\texttt{title} & String & Attribute & Tiêu đề công việc. \\
\hline
\texttt{description} & String & Attribute & Mô tả chi tiết, có thể để trống. \\
\hline
\texttt{priority} & String & Attribute & \texttt{low}, \texttt{medium} hoặc \texttt{high}. \\
\hline
\texttt{dueDate} & String & Attribute & Ngày hết hạn theo định dạng ISO. \\
\hline
\texttt{status} & String & Attribute & \texttt{pending} hoặc \texttt{done}. \\
\hline
\texttt{createdAt} & String & Attribute & Thời điểm tạo task theo ISO timestamp. \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Schema của bảng \texttt{TasksTable}}
\end{table}

Global Secondary Index \texttt{userId-index} có partition key là \texttt{userId} và projection là \texttt{ALL}. GSI này cho phép Lambda truy vấn nhanh toàn bộ công việc của một user mà không cần scan toàn bảng.

Hệ thống cũng chuẩn bị ít nhất hai user hoặc hai bộ dữ liệu demo tương ứng với hai giá trị \texttt{userId} khác nhau để phục vụ kiểm thử và bảo vệ.

\subsection{IAM Least Privilege}

Mỗi Lambda function sử dụng một IAM role riêng:

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|p{5cm}|p{5cm}|p{4cm}|}
\hline
\textbf{Lambda function} & \textbf{IAM role} & \textbf{Quyền chính} \\
\hline
\texttt{GetTasksFunction} & \texttt{GetTasksLambdaRole} & Logs, VPC ENI, DynamoDB table/index ARN. \\
\hline
\texttt{CreateTaskFunction} & \texttt{CreateTaskLambdaRole} & Logs, VPC ENI, DynamoDB table/index ARN. \\
\hline
\texttt{UpdateTaskFunction} & \texttt{UpdateTaskLambdaRole} & Logs, VPC ENI, DynamoDB table/index ARN. \\
\hline
\texttt{DeleteTaskFunction} & \texttt{DeleteTaskLambdaRole} & Logs, VPC ENI, DynamoDB table/index ARN. \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Mapping giữa Lambda function và IAM role}
\end{table}

Các policy DynamoDB không dùng resource wildcard \texttt{*}. Resource được giới hạn vào ARN cụ thể của bảng \texttt{TasksTable} và index \texttt{userId-index}. Các quyền EC2 như \texttt{CreateNetworkInterface}, \texttt{DescribeNetworkInterfaces} và \texttt{DeleteNetworkInterface} được cấp vì Lambda cần tạo ENI khi gắn vào VPC.

\subsection{API Gateway và Cognito}

API Gateway được tạo dưới dạng REST API tên \texttt{TaskManagerAPI} và deploy ở stage \texttt{prod}. Tất cả endpoint \texttt{/tasks} được bảo vệ bằng Cognito Authorizer liên kết với \texttt{TaskManagerUserPool}. Token source là header \texttt{Authorization}.

Các giá trị throttling tại stage \texttt{prod}:

\begin{itemize}
    \item Rate limit: 100 request/giây.
    \item Burst limit: 50 request.
\end{itemize}

Các request không có JWT token hợp lệ sẽ nhận \texttt{401 Unauthorized}. Request có token hợp lệ sẽ được API Gateway chuyển tiếp đến Lambda tương ứng.

\subsection{Mạng riêng và security group}

Custom VPC \texttt{TaskManagerVPC} có CIDR \texttt{10.0.0.0/16}. Hai private subnet được tạo ở hai Availability Zone:

\begin{itemize}
    \item \texttt{PrivateSubnet-AZ1}: \texttt{10.0.1.0/24}, \texttt{ap-southeast-1a}.
    \item \texttt{PrivateSubnet-AZ2}: \texttt{10.0.2.0/24}, \texttt{ap-southeast-1b}.
\end{itemize}

Bốn Lambda function đều được gắn vào hai private subnet này và security group \texttt{LambdaSecurityGroup}. Outbound rule của security group chỉ cho phép HTTPS port 443 đến DynamoDB managed prefix list trong region \texttt{ap-southeast-1}. Route table của private subnet có dòng route từ DynamoDB prefix list đến VPC endpoint.

\subsection{Giám sát và kiểm soát chi phí}

CloudWatch Dashboard \texttt{TaskManager-Dashboard} được tạo với các widget:

\begin{itemize}
    \item Lambda Invocations.
    \item Lambda Duration P50/P99.
    \item Lambda Errors.
    \item Lambda Throttles.
    \item API Gateway Latency.
    \item API Gateway 4XXError và 5XXError.
\end{itemize}

Hai CloudWatch alarm bắt buộc:

\begin{itemize}
    \item \texttt{Lambda-Error-Alarm}: Lambda Errors lớn hơn 10 trong 5 phút, gửi email qua SNS.
    \item \texttt{API-5xx-Alarm}: API Gateway 5XXError lớn hơn 5 trong 5 phút, gửi email qua SNS.
\end{itemize}

AWS Budget \texttt{TaskManager-Budget-0.01} được cấu hình với giới hạn 0.01 USD/tháng, cảnh báo tại 80\% tương ứng 0.008 USD và 100\% tương ứng 0.01 USD.
