\section{Phụ lục}

\begin{enumerate}
    \item Codex. GPT-5.5. OpenAI, truy cập ngày 28 tháng 5 năm 2026, prompt: \textit{``Read the PROJECT2\_VI.pdf create a step-by-step instruction that follows the requirements in that pdf file. Ask me a series of yes/no questions that helps you improve your accuracy.''}; được sử dụng để tạo file hướng dẫn triển khai AWS theo từng bước dựa trên yêu cầu của \texttt{PROJECT2\_VI.pdf}; AI tổng hợp các bước cấu hình chính như networking, DynamoDB, IAM, Lambda, Cognito, API Gateway, S3/CloudFront, monitoring và cost control, nhóm rà soát lại để đảm bảo hướng dẫn phù hợp với cách triển khai thủ công bằng AWS Console.

    \item Codex. GPT-5.5. OpenAI, truy cập ngày 28 tháng 5 năm 2026, prompt: \textit{``add objective and result for each step in the instruction file''}; được sử dụng để bổ sung mục tiêu và kết quả mong đợi cho từng bước trong file hướng dẫn triển khai; AI giúp làm rõ lý do thực hiện từng bước và trạng thái cần đạt được sau bước đó.

    \item Codex. GPT-5.5. OpenAI, truy cập ngày 5 tháng 6 năm 2026, prompt: \textit{``Design a RESTful backend for a Task Manager using AWS Lambda and DynamoDB?''}; được sử dụng để thiết kế backend RESTful cho ứng dụng Task Manager, bao gồm các endpoint CRUD, cấu trúc Lambda handler, cách đọc/ghi DynamoDB và định dạng JSON response; nhóm điều chỉnh lại thiết kế để phù hợp với yêu cầu bốn Lambda function riêng biệt trong đồ án.

    \item Codex. GPT-5.5. OpenAI, truy cập ngày 6 tháng 6 năm 2026, prompt: \textit{``Implement frontend for this application.''}; được sử dụng để xây dựng frontend cho ứng dụng quản lý công việc; nhóm chỉnh sửa lại cấu hình API/Cognito theo deployment thực tế.

    \item Codex. GPT-5.5. OpenAI, truy cập ngày 6 tháng 6 năm 2026, prompt: \textit{``I am getting errors when calling my Lambda API from my S3-hosted frontend using API Gateway. How to fix this?''}; được sử dụng để hỗ trợ phân tích lỗi khi frontend gọi API Gateway, các vấn đề gặp phải là CORS, sai invoke URL; nhóm áp dụng các gợi ý phù hợp để kiểm tra lại cấu hình API Gateway và frontend.

    \item Codex. GPT-5.5. OpenAI, truy cập ngày 7 tháng 6 năm 2026, prompt: \textit{``Read the PROJECT2\_VI.pdf to understand the project. I already done with the aws deployment. I need to write a report follow the requirements in the PROJECT2\_VI.pdf. Ignore the current latex content. Create an outline for the report. You can ask me a series of yes/no question to help you with your writing.''}; được sử dụng để phân tích yêu cầu trong file \texttt{PROJECT2\_VI.pdf}, xác định các mục bắt buộc của báo cáo như kiến trúc, bảo mật, networking, IAM, Cognito, monitoring, cost control và evidence checklist; AI đề xuất dàn ý ban đầu, nhóm điều chỉnh lại theo triển khai AWS thực tế và các bằng chứng đã thu thập.

    \item Codex. GPT-5.5. OpenAI, truy cập ngày 7 tháng 6 năm 2026, prompt: \textit{``Why should I use Amazon CloudFront in front of an S3 bucket instead of accessing S3 directly?''}; được sử dụng để hiểu rõ lý do đặt CloudFront trước S3, bao gồm CDN caching, HTTPS, OAC, private S3 bucket và việc ngăn người dùng truy cập trực tiếp S3; nhóm dùng nội dung này để giải thích phần CDN/OAC trong báo cáo.

    \item Codex. GPT-5.5. OpenAI, truy cập ngày 7 tháng 6 năm 2026, prompt: \textit{``Explain the trade-offs of Reserved Concurrency in AWS Lambda and what happens when the account concurrency limit is reached?''}; được sử dụng để tìm hiểu ưu/nhược điểm của reserved concurrency, ảnh hưởng khi đặt quá thấp hoặc quá cao, và hành vi throttling khi đạt giới hạn concurrency của tài khoản; nhóm dùng nội dung này để viết phần giải thích vì sao chưa cấu hình reserved concurrency khi chưa có baseline tải thực tế.
\end{enumerate}
